咁大單野無人討論?伊朗閱兵槍擊增至24死逾60人傷

伊朗首都德黑蘭及多個城市舉行閱兵，紀念八十年代的兩伊戰爭，但西南部城市阿瓦士的閱兵遭槍手襲擊，當地傳媒報道，增至24人死亡，半數是革命衛隊成員，另有超過60人受傷。身穿軍服的槍手從看台後開槍，軍警還擊，擊斃2名槍手，另外2名同黨被捕。暫時未有組織承認責任，但官方電視台指責是伊斯蘭國武裝分子所為，革命衛隊就指是沙特阿拉伯支持的分離組織策動襲擊。

當地傳媒報道，槍擊後有民眾爭相走避，士兵就伏在地上，伊朗外長扎里夫在社交網誌指責，襲擊是區內國家及美國幕後主使，槍手是受到外國政權招募、訓練、提供武器及資金，死傷者包括兒童及記者。他強調伊朗會迅速及果斷回應，保衛人民生命。